Network朋友 請進 有野想請教

我想問屋企香港寬頻光籤上網 可以將佢比我個port位 直落switch度用？定要用佢個port直落Router再落switch?

利申:電腦白痴

你指入屋果條fiber ?

係啊

你pppoe／固定IP？

黃色應該個條光纖 之後 我用條patch cord 插咗係Router

你指邊樣

光纖一定浮動

你依家係咪想 由modem>router>switch
轉做modem>switch

其實我想整兩個Wifi係屋企 因為屋企人唔肯夾錢換過好啲 所以想自己買一個Router 自己用
但係唔想新個Router插係個舊Router度 所以想買Switch分開返 所以想問下大家Switch可唔可以直插用 唔經Router

唔得

可以唔使Router，用switch直插，至於可以連接幾多個device(s)就是乎HkBN的settings，我就答唔到你啦. 如果你想多個devices連接到，中間加個Router就搞掂，如果閣下的Router Lan ports 唔夠用，

唔夠用先再connect埋switch, 一般情況唔建議再加switch, 除非閣下屋企用的係專業Router and switch. 如果唔係用返Router做埋Lan and wireless分享

佢依家用緊果隻modem做唔到~

光纖唔一定浮動！可以申請固定只不過要加錢

買隻hp giga switch都好平

2 options:

Option 1：
fibre converter(hkbn) --> modem(maybe router 即係你張相有兩個Lan ports果個) [hkbn] --> Router (自己的) --> Switch

Option 2：
fibre converter(hkbn) --> modem(maybe router 即係你張相有兩個Lan ports果個) [hkbn] --> Router (自己的) --> Router 2 (自己的，用來分享俾其他人用，做埋速度限制) <===呢個做法係自己永遠用最大速度

可以 不過大前提係你租左幾多粒IP
如果你係家用 最多得兩粒 即係得兩部機上到網

無關係，Intranet and internet 分別，就算得一個IP都可以過百部連接

即係可以用我自己新既Router入面既Lan Port插一個比舊Router?

無錯 再係舊的Router 做少少settings 就可

最簡單set法係option 1, 但大家永遠分享速度，其他人用好盡的話，你家網路又唔係特別快，咁就直接影響閣下打機會lag，上網會慢，download or 網絡睇A 片有影響

冇睇佢原來switch後面再插router

1000mb上網 屋企人用個300mb既雜牌Router 成日又話斷線又話盛又唔係夾 所以我寧願自己用一個

舊個Router要做咩setting